四大零售區吉舖年飆1.3倍

近年訪港旅客消費模式轉變，加上去年佔中事件，拖累舖市，據高緯環球報告，截至去年十二月，四大核心零售區共錄得多達452個吉舖，較去年六月大增約三成，按年更飆升1.34倍，當中以銅鑼灣佔154個最多。該行預期，今年整體商舖租金會持續下跌，核心區一線街舖租金跌幅不超過10%。

銅鑼灣錄154個最多
該報告指出，去年十二月底，四大核心區包括中環、銅鑼灣、尖沙咀及旺角，共有452間吉舖，較前年同期僅錄193個，大幅增加1.34倍。中環的皇后大道中、威靈頓街、畢打街及德輔道中一帶街道，錄得共122個吉舖，按半年勁升54%，成升幅最大地區。

另銅鑼灣區錄154個吉舖，為最多吉舖零售區，按半年上升22%，主要包括波斯富街、軒尼詩道及駱克道等街道。至於旺角及尖沙咀區吉舖數量，分別有56個及120個，按半年升幅約17%與26%。

據該行去年中的回顧報告，六月時旺角區錄48間吉舖，按半年上升1.29倍，為升幅最多地區；而當時最多吉舖的地區亦是銅鑼灣，錄126間吉舖。

一線街舖租料跌10%
該行香港商舖部執行總監胡詠詩稱，核心零售區業主對租金抱過高期望，而租戶對舖位選址採取較選擇性的態度，令空置率上升。去年全年整體舖租跌5至8%，她料今年商舖租金持續下跌，核心區一線街舖租料跌不超過10%。

另該行香港董事總經理蕭亮輝稱，整體商廈租金料微升3至5%，九龍東則有下調壓力。另利嘉閣工商舖董事黃應年料，今年工商舖整體成交宗數將上升15%至7,600宗水平，金額將錄10%升幅。

另消息稱，灣仔鷹君中心中層05室，面積逾2,300方呎，以呎價約2.25萬元易手，料屬該廈新高，涉資逾5,000萬元。另金鐘美國銀行中心中層11至13室，以呎價2.89萬元沽出，料涉資逾7,000萬元。另投資者蔡伯能持有的中環環球大廈6樓其中7個單位獲多組買家購入，平均呎價約2.38萬至2.55萬元。

土地及公司註冊處資料，鰂魚涌濱海街瑞士樓一籃子地庫連地舖以1.08億元轉手，買家為POLLOCK DEVELOPMENTS LIMITED。另消息稱，灣仔電氣街有地舖連部分樓面，獲買家以約2億元洽購。

好多小本生意上咗工廠大廈

因為佔中

又係佔中

回帶撚